\documentclass{beamer}

%\setbeamertemplate{navigation symbols}{\cronominutes}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{etex}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{times}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{mathrsfs,bbm}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{xspace}
\usepackage{proof}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{wasysym,pifont}
\usepackage{listings}


\definecolor{background}{RGB}{71,71,186}


\mode<presentation>
{
  \useoutertheme{infolines}
  \useoutertheme[subsection=true]{smoothbars}
  \useinnertheme[shadow]{rounded}
  \usecolortheme{dolphin}%dolphin seahorse seagull
} 

\setbeamercolor{section in head/foot}{fg=white, bg=background}

\newcommand{\macitation}[3]{\footnotesize{#1 : \textit{#2} (#3)}}

\input{defs}

\title[\textit{Garbled Circuits} en \EasyCrypt]{Formalisation des \textit{Garbled Circuits} en \EasyCrypt}
\author[Guillaume Davy]{Guillaume Davy sous la direction de\\ Gilles Barthe et Pierre-Yves Strub}
\subtitle{ }
\institute{IMDEA Software}

\date{10 septembre 2013}


\begin{document}

\begin{frame}

\titlepage

\end{frame}

\begin{frame}

\includegraphics[scale=0.50]{img/team.png}

\end{frame}

\begin{frame}

\tableofcontents

\end{frame}

\section{Cryptographie et Easycrypt}

\subsection{Introduction}

\begin{frame}
  \frametitle{Schéma de chiffrement symétrique}
  \includegraphics[scale=0.35]{img/exchange.png}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Schéma de chiffrement symétrique}
  \includegraphics[scale=0.35]{img/symmetric.png}
\end{frame}

\subsection{Sécurité}

\begin{frame}
  \frametitle{Expérience}
  \macitation{Goldwasser and Micali}{Probabilistic encryption}{1984}
  \begin{overprint}
    \includegraphics[scale=0.35]{img/expSym2.png}
  \end{overprint}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Réduction}
  \includegraphics[scale=0.35]{img/red1.png}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Réduction}
  \includegraphics[scale=0.35]{img/red2.png}
\end{frame}

\subsection{EasyCrypt}

\begin{frame}
  \frametitle{\EasyCrypt}
  \url{http://ci.easycrypt.info/}
  \includegraphics[scale=0.35]{img/easycrypt2.png}
\end{frame}

\section{Garbled circuits}

\begin{frame}

\tableofcontents[currentsection]

\end{frame}

\subsection{Calcul Multi-Parties}

\begin{frame}
  \frametitle{Problème des millionaires}
  \macitation{Andrew Yao}{Protocols for secure computations}{1982}
  \includegraphics[scale=0.40]{img/millionaire.png}
\end{frame}

\subsection{Schéma de garbling}

\begin{frame}
  \frametitle{Schéma de garbling}
  \macitation{M. Bellare, V. T. Hoang, and P. Rogaway}{Foundations of garbled circuits}{2012}
  \includegraphics[scale=0.40]{img/garble.png}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{\textit{Garbled circuits}}
  \begin{overprint}
    \onslide<1> \includegraphics[scale=0.45]{img/gcircuit.png}
    \onslide<2> \includegraphics[scale=0.45]{img/gcircuit2.png}
  \end{overprint}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Dual Key Cipher}
  \includegraphics[scale=0.35]{img/dkcScheme.png}
\end{frame}

\subsection{Sécurité}

\begin{frame}
  \frametitle{Sécurité d'un schéma de garbling : PrvInd}
  \includegraphics[scale=0.40]{img/prvind.png}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Dual Key Cipher Security}
  \includegraphics[scale=0.35]{img/dkcChallenge.png}
\end{frame}

\section{Preuve de sécurité}

\begin{frame}

\tableofcontents[currentsection]

\end{frame}    

\subsection{Réduction}

\begin{frame}
  \frametitle{Schéma de la réduction}
  \includegraphics[scale=0.4]{img/proof.png}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Comment on garble la fonction dans la réduction ?}
  \includegraphics[scale=0.18]{img/reduction.png}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Que se passe-t-il en fonction de \textcolor{red}{i} et \textcolor{blue}{b} :}
  \bigskip
  \begin{overprint}
    \onslide<1> La fonction garblée est la même si \textcolor{red}{$i = k - 1$}
      avec \textcolor{blue}{$b = 0$} et \textcolor{red}{$i = k$} avec \textcolor{blue}{$b = 1$}.
    Ce qui nous donne : $Pr_{D_{b=0}}(Red_{i=k-1}(A)) = 1 - Pr_{D_{b=1}}(Red_{i=k}(A))$.
    \includegraphics[scale=0.18]{img/reduction_k.png}
    
    \onslide<2>Si \textcolor{red}{$i = 0$} et \textcolor{blue}{$b = 1$} on garble
    la fonction correctement ainsi $Pr_{D_{b=1}}(Red_{i=0}(A)) = Pr_{prvind}(A)$.
    \includegraphics[scale=0.18]{img/reduction_0.png}
    
    \onslide<3>Si \textcolor{red}{$i = n - 1$} et \textcolor{blue}{$b = 0$} on
    produit une fonction garblée indépendante de la fonction choisie :
    $Pr_{D_{b=0}}(Red_{i=n-1}(A)) = \frac{1}{2}$
    \includegraphics[scale=0.18]{img/reduction_13.png}
  \end{overprint}
\end{frame}

\subsection{Argument hybride}

\begin{frame}
  \setbeamercovered{transparent}
  \frametitle{Argument hybride :}
    \only<1-7>{
    {\only<2>{\Large}\onslide<2-4>{$Pr_{D}(Red(A)) = \frac{Pr_{D_{b=0}}(Red(A)) + Pr_{D_{b=1}}(Red(A))}{2}$\\~\\}}
    {\only<3>{\Large}\onslide<3-4>{$\forall b'. Pr_{D_{b=b'}}(Red(A)) = \frac{\sum_{k=0}^{n-1} Pr_{D_{b=b'}}(Red_{i=k}(A))}{n}$\\~\\}}
    {\only<4>{\Large}\onslide<4-6>{$Pr_{D}(Red(A)) = \frac{\sum_{k=0}^{n-1} Pr_{D_{b=0}}(Red_{i=k}(A)) + \sum_{k=0}^{n-1} Pr_{D_{b=1}}(Red_{i=k}(A))}{2n}$\\~\\}}
    {\only<5>{\Large}\onslide<5-6>{Rappel : $Pr_{D_{b=0}}(Red_{i=k-1}(A)) = 1 - Pr_{D_{b=1}}(Red_{i=k}(A))$\\~\\}}
    {\only<6>{\Large}\onslide<6-8>{$Pr_{D}(Red(A)) = \frac{Pr_{D_{b=1}}(Red_{i=0}(A)) + Pr_{D_{b=0}}(Red_{i=n-1}(A)) + \sum_{k=1}^{n-1} 1}{2n}$\\~\\}}
    {\only<7>{\Large}\onslide<7-7>{Rappel :\\$Pr_{D_{b=1}}(Red_{i=0}(A)) = Pr_{prvind}(A)$\\ $Pr_{D_{b=0}}(Red_{i=n-1}(A)) = \frac{1}{2}$\\~\\}}
    }
    \only<8-9>{\huge $Pr_{D}(Red(A)) = \frac{Pr_{prvind}(A) + \frac{1}{2} + n-1}{2n}$\\~\\~\\}
    \only<9>{\huge $Adv_{D}(Red(A)) = \frac{Adv_{prvind}(A)}{2n}$}
\end{frame}

\subsection{Conclusion}

\begin{frame}
  \frametitle{Bilan :}
  \begin{itemize}
    \item<2-5>Définition abstraite des schéma et expériences
    \item<3-5>Lemme d'espérance pour un tirage aléatoire dans un jeu
    \item<4-5>Formalisation d'un argument hybride en \EasyCrypt
    \item<5-5>Preuve de sécurité des \textit{Garbled circuits} formalisée en \EasyCrypt en grande partie
  \end{itemize}
\end{frame}
  
\begin{frame}
  \frametitle{Que faire maintenant ?}
  \begin{itemize}
    \item<2-6>Finir la preuve
    \item<3-6>Etendre à d'autres notions de sécurité
    \item<4-6>Utiliser cette preuve pour prouver un schéma\\de plus haut niveau : SFE
    \item<5-6>Soumission au workshop PETSHOP 2013
    \item<6-6>Soumission prévue à EuroCrypt
  \end{itemize}
\end{frame}

\end{document}
